<Document>
  # Правило 3: Метагейминг и Метакоммуникации

  Игроки должны действовать в рамках знаний и возможностей своих персонажей. Использование информации, недоступной персонажу IC попадает под данное правило.

  ## Несоответствующее поведение

  Эта категория регулирует использование информации, которой персонаж не обладает, или которой он не может логически располагать в текущей ситуации.

  ### Примеры нарушений:
  - Упоминание игрового сикея или никнейма в Discord (для ксеноморфов — имени морпеха или другого персонажа, для морпехов — префикса ксеноморфа).
  - Использование информации, недоступной в IC в текущих условиях.

  ### Ограничения по знаниям:

  - Командование и морпехи не знают о наличии угрозы со стороны ксеноморфов на планете, где проводятся операции. Исключением могут быть случаи когда администрация специально информирует об этом.

  - Морпехи знают, кто такие ксеноморфы, и могли сталкиваться с ними в прошлом, однако подобные операции не являются для них обыденностью.
    - Обычно они воюют против других фракций, таких как КОФ или СПН, поэтому изначально не знают, что текущая операция будет направлена против ксеноморфов.  
    - У морпехов есть общее представление о структуре улья и поведении ксеноморфов, что позволяет им разрабатывать и реализовывать тактические планы против подобной угрозы при её выявлении.

  - Морпехи не знают префикса и постфикса конкретного ксеноморфа — максимум, что они могут сделать, это определить касту.

  - Морпехи не знают о возможности угона до тех пор, пока не получат соответствующее объявление.

  - Модификации корабля не должны производиться с метацелями, нельзя строить на корабле лабиринт или бункер, которые помогут защитить корабль во время угона, прежде чем вы узнаете, что угон возможен.

  - Благодаря коллективному разуму ксеноморфы обладают общими знаниями, включая базовое понимание человеческого оборудования. Они способны выводить из строя электронику — такие объекты, как ЛКП, СМЭСы, генераторы, сенсорные башни и вышки связи.

  - В начале раунда ксеноморфы ощущают присутствие огромного корабля над ульем и понимают, что вскоре на колонии появятся недружелюбные гости.

  - Ксеноморфы могут знать роль, которую выполняет морпех.

  ## Метагейминг

  Метагейминг — это использование знаний, которых у вашего персонажа не было бы, или передача такой информации другим игрокам для получения преимущества. Администраторы оценивают ситуации индивидуально, исходя из контекста и намерений игрока. Информация IC должна передаваться только через IC (разговор, радио и т.д.) для сохранения внутриигровой ролевой игры. Любая попытка получения преимущества через метакоммуникации может привести к блокировке игрового аккаунта. Все публичные чаты в Discord должны воздерживаться от обсуждения текущей информации раунда до его окончания.

  ### НЕ Метагейминг

  - Ксеноморфы уничтожают имущество колонии до высадки морпехов, такое как элементы энергосети, вышки и осветительные приборы, которые упрощают их обнаружение.
  - Ксеноморфы и морпехи строят ловушки, чтобы поймать и убить противника.  
  - Морпехи убивают себя после заражения или захвата ксеноморфами.

  ### Примеры метагейминга

  - Ксеноморфы уничтожают вендинговые автоматы, даже если они не мешают проходу или строительству.
  - Ксеноморфы сидят рядом с посадочной площадкой десантного корабля и атакуют именно в тот момент, когда морпехи открывают двери.  
  - Ксеноморфы расплавляют каждую стену колонии в определенном месте, чтобы уничтожить здание или оборонную точку.  
  - Ксеноморфы замуровывают тела морпехов с основной целью — не допустить их восстановления. Это правило не относится к заражённым морпехам. В большинстве случаев ксеноморфам, напротив, выгодно позволить восстановить морпеха, чтобы впоследствии получить возможность повторно его захватить.
  - Убийство или иное воспрепятствование поимке обезьян до высадки морпехов.  
  - Использование координат и смещений для орбитальной бомбардировки или миномёта, полученных не от наводчика или неигровым путём (вне интерфейса дальномера, через калькуляторы и т.п.). Допускается смещение на 10 плиток по каждой из осей X и Y.
  - Королева начинает угон до того, как уничтожит основные силы морпехов на планете.

  ## Метакоммуникация

  ### НЕ метакоммуникация

  - Обучение игре и механикам через голосовой чат, LOOC или другие методы внешней коммуникации. Допускается только при условии, что игровая информация не передаётся через голосовой чат, а основное взаимодействие происходит внутри игры. Желательно предварительно уведомить администрацию.
  - Трансляция игры без задержек.

  ### Примеры метакоммуникации

  - Безмолвное следование за другим игроком без общения или взаимодействия в IC.  
  - Сообщение о местоположении противника, деталях событий или другой информации о персонаже, которая иначе была бы недоступна, через голосовой чат, LOOC или другие внешние средства связи.
</Document>