<Document>
  # Правило 7: Отыгрывайте свою роль

  Это правило регулирует выполнение обязанностей всех ролей на сервере, независимо от того, указаны ли они отдельно в списках ответственности. Каждый игрок, принявший роль, обязан действовать в соответствии с функцией своей роли и использовать свой слот игры эффективно. Игнорирование обязанностей или неправильное использование слота считается нарушением.

  - Игрок должен выполнять функции своей роли. Если у вас есть конкретные задачи, выполнение которых ожидается от вашей роли, их игнорирование в пользу посторонних действий или личных целей нарушает это правило.
  - Неиспользование слота по назначению, включая самоубийство, намеренный выход из игры без использования гиперсна или иной вред слоту, наказуемо, так как вы лишаете возможность другому игроку зайти на роль и выполнять обязанности корректно.

  - Весь персонал, задействованный в операции, должен следовать своим ролевым требованиям: санитар госпиталя лечит не только себя, но и остальных, специалист по оружию должен брать и использовать свое снаряжение, а командир отряда не должен игнорировать приказы командования, чтобы просто выполнять роль стрелка.

  - Экипаж корабля, которому разрешено высаживаться, обязан оставаться в безопасных зонах и выполнять свои функции.
  - Высадка разрешается только по одобрению соответствующего главы отдела или командира операции.
  - Главам отделов, кроме Главного Инженера, высаживаться запрещено, за исключением чрезвычайных ситуаций, когда это прямо санкционировано командиром операции.
    - Техники по обслуживанию должны помогать в строительстве, укреплении и поддержании безопасных зон.
    - Доктора обязаны заниматься лечением и стабилизацией раненых в безопасных условиях. Им запрещено выполнять функции Санитара Госпиталя, подвергать себя опасности или пытаться эвакуировать пострадавших из зоны активных боевых действий.
    - Корреспондент должен документировать ход боевых действий, немедленно отступать в случае нападения противника и не должен каким-либо способом оказывать помощь морпехам в бою.

  - Командный состав (ОШ/ИО/Командир) может быть развернут для выполнения командных задач, а не быть «специальными» стрелками.

  - Высшие чины отряда (например, командир отряда, специалист по оружию, оператор смартгана) обязаны выполнять приказы командира операции и не действовать в одиночку на поле боя. В особых случаях это требование может не применяться, однако игроки должны быть готовы объяснить свои действия, если с ними свяжется администрация.

  ## Выход из игры или переход в наблюдение

  - Если вам нужно выйти из игры и вы являетесь морпехом, переходите в гиперсон на корабле. Это освободит слот вашей работы для другого игрока. 
  - Если попасть в гиперсон невозможно, сообщите в AHelp администрации.
  - Если вы занимаете роль с высокой ответственностью, обязательно уведомляйте администрацию через AHelp о своем уходе.
  - Выход из игры или переход в призрака без уведомления администрации может привести к наказанию, особенно если ваша роль критически важна для раунда. Наказание особенно строго в первые ~20 минут раунда.

  ## Роли с высокой ответственностью

  Игроки в этих ролях несут повышенную ответственность и будут получать более строгие наказания за невыполнение своих обязанностей или выход без предупреждения:
  - Командир операции
  - Исполнительный Офицер
  - Офицер Штаба
  - Командир отряда
  - Специалист по оружию
  - Оператор смартгана
  - Королева
  - Роли, включённые в белый список

  ## Роли со средней ответственностью

  Игроки в этих ролях также несут ответственность за выполнение своих задач, но наказания за нарушение обычно менее строгие, чем у ролей высокой ответственности:

  - Пилот Штурмовика
  - Главы отделов
  - Грузчик
  - Доктор

  ## Роли с низкой ответственностью

  Игроки в этих ролях, как правило, реже будут наказаны за невыполнение обязанностей или выход из игры без предупреждения. Тем не менее, грубое или систематическое нарушение правил отыгрыша всё равно может повлечь наказание:

  - Отрядные роли(Санитар госпиталя, Боевой Техник, Стрелок, Командир Огневой Группы)
  - Техник по техническому обслуживанию

  Это правило распространяется на все роли, даже если они не перечислены в списках выше. Категории ответственности лишь определяют уровень строгости наказания при нарушении.
    - Исключением являются ксеноморфы. Кроме Королевы, им разрешается покидать роль через команду /ghost без предупреждения, но только если они находятся в безопасной зоне и другой игрок сможет занять их роль снова.
</Document>