<Document>
  # Типы банов

  Баны можно обжаловать на сервере Discord в разделе апелляций на бан.

  ## Бан роли
  Также называется "бан на работу", этот бан не позволяет вашему персонажу присоединяться к раунду или поздно присоединяться к нему в качестве одной или нескольких профессий или ролей. Они часто используются в ответ на проблемное поведение в определенных отделах или для решения проблемы грубой неопытности на важных ролях, таких как главы отделов. Эти баны механически не препятствуют вам переключиться на эту роль во время раунда или действовать в качестве этой роли, но это считается уклонением от бана.

  ## Игровой бан
  Также называется "бан сервера", этот бан не позволяет вам подключаться ко всем серверам RMC14.

  # Длительность банов

  ## Временный
  Временные баны снимаются автоматически через определенное время. Если это игровой бан, он сообщит вам, сколько времени осталось, когда вы попытаетесь подключиться.

  ## Бессрочный
  Эти баны будут сняты только после успешной апелляции на форумах. Любой бан, который не сообщает вам, когда он истекает, и не указывает иное, можно считать бессрочным.

  ## Ваучерный
  Это бессрочный бан, который может быть обжалован только при успешной апелляции и требует ваучер хорошего поведения от административной команды известного или, по крайней мере, достаточно активного сервера SS13/SS14, чтобы апелляция была рассмотрена. Ваучерные баны обычно нельзя обжаловать в течение как минимум шести месяцев после их выдачи. Без ваучера игрок может попытаться обжаловать ваучерный бан только один раз и только в том случае, если бан был наложен необоснованно. Ваучерные баны обычно накладываются только в результате неуспешной апелляции бессрочного игрового бана игроками с историей банов и создания проблем.

  ## Постоянный
  Этот бан можно обжаловать только в том случае, если бан был наложен необоснованно, в том числе если бан не должен был быть постоянным. Если результатом апелляции является то, что бан был наложен обоснованно, бан не может быть обжалован снова и не будет снят. Эти баны крайне редки, но применяются к игрокам, которые постоянно создают проблемы даже после ваучерного бана, или к пользователям, чье поведение совершенно неприемлемо и которые могут быть удалены навсегда.
</Document>
