<Document>
  # Правила RMC-14

  [color=#ff0000][bold]Если вы не можете нажать ни на одну из ссылок, используйте версию внутриигрового руководства, в меню "Esc".[/bold][/color]

  [italic]RMC - это ролевая игра с элементами командного боя. Это означает, что от игроков в определенной степени ожидается, что они будут притворяться, что их персонаж является частью этого мира в своих действиях и словах. Это предполагаемый опыт, и опыт, который нравится игрокам RMC, и не всегда заключается в победе.[/italic]

  ## Недавние изменения
  Прочтите соответствующие разделы, чтобы ознакомиться с полным текстом.
  - Добавлены Морской устав и СОП. Командные роли, включая командиров отрядов, обязаны им следовать.
  - Многие разделы правил были изменены во многих местах. Рекомендуется прочитать все.

  ## Решения администратора окончательны.
  - Правила применяются в соответствии с их замыслом. Невозможно описать каждый пример нарушения правил, поэтому применение подлежит интерпретации администратором намерения правила.
  - Администраторы могут решать проблемы с нарушениями правил посредством внутриигровых последствий по своему усмотрению. Это не относится к правилам с нулевой терпимостью, и нельзя требовать, чтобы нарушения правил решались таким образом.
  - Не спорьте с персоналом. Вы можете подать апелляцию, если считаете решение неверным, но не игнорируйте его.

  ## Общая информация
  Отключение от игры или игнорирование/уклонение от помощи администратора приведет к принятию мер.
  Это сделано для предотвращения избегания проблем со стороны недобросовестных пользователей. Если вам нужно срочно уйти, сообщите нам об этом, и это будет учтено в вашей апелляции.

  - [bold]Эти правила отличаются от правил других серверов, их следует прочитать целиком.[/bold]
  - [textlink="Типы банов и их продолжительность" link="RMCBanTypes"]

  ## Правила с нулевой терпимостью
  Вы можете быть забанены без предупреждения за нарушение этих правил.
  - [textlink="Нажмите здесь, чтобы прочитать правила с нулевой терпимостью." link="RMCZeroTolerance"]

  ## Основные правила
  Это общие правила RMC14. Нажмите на них для получения дополнительной информации.
  - [textlink="1. Это англоязычный сервер, пожалуйста, используйте только английский язык." link="RMCLanguage"]
  - [textlink="2. Не используйте несколько учетных записей или альтернативные учетные записи, а также не передавайте учетные записи." link="RMCMultikey"]
  - [textlink="3. Соблюдайте правила эскалации против невраждебных лиц." link="RMCRulesEscalation"]
  - [textlink="4. Не используйте информацию, полученную вне знаний вашего персонажа." link="RMCMetaknowledge"]
  - [textlink="5. Не настраивайте свою команду, не преследуйте игроков." link="RMCKindness"]
  - [textlink="6. Не отказывайтесь от командной роли без предварительного уведомления." link="RMCCommandRoles"]
  - [textlink="7. Мятежи, бунты и подобная деятельность требуют разрешения администратора." link="RMCMutinies"]
  - 8. Не отключайтесь от игры, если вы не получили роль/набор, которые хотели, будьте внимательны.
  - 9. Следуйте ролевым правилам и стандартам сервера. (Изложено внизу этой страницы)

  ## Командование и военная полиция
  Эти правила также распространяются на любого человека, который повышен в звании или исполняет обязанности военной полиции/командной роли (если он не является членом враждебных сил).
  [italic]Под командными ролями понимаются: все руководители, сотрудники БИЦ, ВП и командиры отрядов.[/italic]
  - [textlink="1. Командование и ВП должны соблюдать Морской устав." link="RMCMarineLaw"]
  - [textlink="2. К командованию и ВП предъявляются более высокие стандарты игры." link="RMCHigherStandards"]
  - [textlink="3. ВП должны стараться оставаться нелетальными и проводить аресты, за исключением особых обстоятельств." link="RMCLethalForce"]
  - [textlink="4. ВП должны будут нести ответственность за применение летальной силы." link="RMCLethalForceConsequences"]
  - Только внесенный в белый список CO или Provost может помиловать приговор, но можно подать апелляцию. См. Морской устав.

  ## Правила и стандарты ролевой игры

  - [textlink="1. Общие стандарты ролевой игры." link="RMCGeneralRoleplayStandards"]
  - [textlink="2. Имена персонажей." link="RMCCharacterNames"]
  - [textlink="3. Морпехи." link="RMCMarineRoleplayStandards"]
  - [textlink="4. Командование." link="RMCCommandRoleplay"]
  - [textlink="5. Ксенониды." link="RMCXenoRoleplay"]
  - [textlink="6. Выжившие." link="RMCSurvivorRoleplay"]
  - [textlink="7. Враждебные фракции." link="RMCHostileFactionRoleplay"]
</Document>
