<Document>
  # Казни

  ## Разрешение
  - Казни ограничены заключенными, совершившими преступления, за которые казнь является возможным наказанием.
  - Они должны быть санкционированы [color=#00CBFE][bold]Командующим Офицером[/bold][/color].
  - В случае отсутствия [color=#00CBFE][bold]Командующего Офицера[/bold][/color] разрешение должны дать [bold]ОБА[/bold] [color=#8B0000][bold]Главный ВП[/bold][/color] и [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color].
  - [color=#90EE90][bold]Дежурный Офицер[/bold][/color] не может санкционировать казнь.
  - Казни могут быть отложены, если уровень тревоги КРАСНЫЙ или ДЕЛЬТА.
  - Заключенный, приговоренный к пожизненному заключению, может запросить казнь вместо своего заключения, но она все равно должна быть санкционирована.

  ## Разрешенные методы казни
  При казнях должны использоваться разрешенные методы казни, которые перечислены ниже.
  - Смертельная инъекция, проводимая нынешним [bold]Главным Врачом[/bold].
  - Расстрел [color=#ff000d][bold]ВП[/bold][/color] или [color=#00CBFE][bold]Командующим Офицером[/bold][/color]. Это должно быть сделано из стандартного огнестрельного оружия, а не из взрывчатки или оружия, считающегося жестоким. [color=#8B0000][bold]Главный ВП[/bold][/color] или [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] могут разрешить только жертвам преступлений заключенного присоединиться к расстрельной команде.

  ## Процедура
  - [color=#8B0000][bold]Главный ВП[/bold][/color] или [color=#008000][bold]Командир[/bold][/color] [bold]ОБЯЗАН[/bold] сделать объявление по всему кораблю, информирующее экипаж о намерении казнить, причине/преступлении и методе казни.

  [italic]Ни один из приведенных ниже шагов не должен занимать более 5 минут для полной обработки, в противном случае их можно пропустить, если заключенный был предупрежден до истечения времени.[/italic]

  - Заключенный может запросить табачное изделие, а также еду и напитки в качестве последнего приема пищи. Предметы должны быть разумно доступны, в противном случае им следует предоставить альтернативу.
  - Заключенный может запросить повязку на глаза для казни, если она есть в наличии.
  - До трех человек могут быть запрошены заключенным для просмотра казни.
  - Заключенному предоставляется возможность произнести последнее слово. Заключенный может использовать для этого радио.
  - Казнь может быть продолжена.



</Document>
