<Document>
  # Имена персонажей

  [italic]Решения администратора по именам персонажей являются окончательными, и споры следует разрешать через форум, а не путем отказа подчиняться администратору.[/italic]

  ## Используйте реалистичные имена, избегайте имен реальных людей и персонажей
  [italic]У нечеловеческих персонажей есть свобода действий со своими форматами имен, перечисленными в форматах имен персонажей.[/italic]
  - Выберите реалистичное имя, которое могло бы появиться в свидетельстве о рождении, как минимум с именем и фамилией.
  - Никаких имен или отсылок к людям или персонажам из реального мира.
  - Никаких титулов/званий. Титулы и звания включают, но не ограничиваются: Dr/Доктор, Jr/Младший, Майор.
  - Имена должны соответствовать всем другим правилам (никаких оскорблений/сексуальных имен/и т.д.)
  - Имена пользователей, объекты, случайные символы, очень "непритязательные" имена, "мета" имена или иные невероятные имена не могут использоваться в качестве имен.
  - Можно использовать до двух римских цифр.

  ## Никнеймы
  [italic]Любой персонаж может использовать формат человеческого имени.[/italic]
  - Никнеймы могут применяться только к формату человеческого имени.
  - Их можно использовать в формате, в одиночных кавычках, [bold]Имя 'Никнейм' Фамилия[/bold].
  - Никнеймы могут состоять максимум из двух слов.

  ## Форматы имен персонажей
  [italic]Любой персонаж может использовать формат человеческого имени. Персонажи, разделяющие форматы имен с другими видами, должны иметь внутриигровое обоснование в лоре. Для видов, не требующих фамилии, имя должно быть экзотическим, чтобы это оправдать.[/italic]
  - Люди, Фелиниды, Вульпканины: Стандартный формат имен. [bold]Имя Фамилия[/bold] "Джон Смит"
  - Гномы: Похожи на формат человеческого имени, с темой викингов. Попробуйте использовать генератор случайных имен. [bold]Имя Фамилия[/bold] "Эрик МолниеносныйКоготь"
  - Рептилии/Ящерицы: Экзотические имена, попробуйте использовать генератор случайных имен. Фамилия не обязательна. [bold]Имя1-Имя2[/bold] "Бивос-Азала"
  - Рептилии/Ящерицы: (Второе распространенное) обычно связано с интересами персонажа. [bold]Глагол-артикль-существительное[/bold] "Сражается-В-Войнах"
  - Диона: Тематика природы. [bold]Существительное из Существительного[/bold] "Цветок Союза"
  - Мотыльки используют латинские или светлые имена. Фамилия не обязательна. [bold]Имя Фамилия[/bold] "Люси Император"
  - Паукообразные используют имена в латинской тематике. Фамилия не обязательна. [bold]Имя Фамилия[/bold] "Spiroctenus Triangularis"
  - Авали используют экзотические одиночные имена и могут включать фамилию через тире. Попробуйте использовать генератор случайных имен. [bold]Имя-Фамилия[/bold] "Раломи" "Раломи-Джасьо"
  - Грызуны используют простые имена, состоящие из прилагательного и одного имени. Прилагательное не обязательно. [bold]Прилагательное Имя[/bold] "Хитрый Фин"

  ## Солдаты из искусственного чрева
  [italic]У этих солдат нет биологических родителей, которые передали бы им свою фамилию. Вместо этого этим солдатам было присвоено обычное имя, инициалы AW в качестве отчества и оружие в качестве фамилии.[/italic]
  - Может применяться только к формату человеческого имени. Любой персонаж может использовать формат человеческого имени.
  - Будучи солдатом AW, вы ДОЛЖНЫ иметь оружие в качестве фамилии.
  - Это оружие должно было быть использовано/разработано до или в течение 1975 года или ранее. (Вулкан, Меч и т.д.)
  - Например; Джеймс AW Меч
</Document>
