<Document>
  # Стандарты ролевой игры ксеноморфов

  ## Общие положения
  - Королева может изгонять и/или деградировать ксеноморфов, которые не следуют этим правилам.
  - ксеноморфы исполняют волю Королевы и должны подчиняться ее приказам.
  Королева не может принудить ксеноморфа к конкретной касте.
  - Они не являются и никогда не могут быть дружелюбными к формам жизни, которые являются потенциальными хозяевами или угрожают улью.
  - Исключением из этого являются синтетики, к которым ксеноморфы равнодушны и которых можно игнорировать, если это безопасно.
  - Изгнанные ксеноморфы не пользуются защитой улья и могут быть убиты. Это должно быть объявлено для ясности.

  [italic]Избегайте поиска выживших в начале раунда в качестве личинки. Развивайтесь, прежде чем искать их, и приводите союзников, потому что [color=#ff0000]вы больше не будете защищены таймером начала раунда[/color], если умрете, потому что покинули защиту улья.[/italic]

  ## Язык и речь
  - Язык ксеноморфов - это английский перевод их мыслей. Они могут определять местоположения, такие как базы морпехов и корабли, но не знают их названий.
  - Не спамьте чат шумами.
  - ксеноморфы, благодаря коллективному разуму, узнают все и понимают человеческое оборудование на базовом уровне.
  - Они могут понять роль морпеха.
  - ксеноморфы могут чувствовать корабли морпехов и знают, что в скором времени на них могут напасть.

  ## Королева
  - Не рисуйте посторонние картинки и не пишите посторонние вещи на карте.
  - Не давайте желе ксеноморфам саркастически или в шутку. Это постоянные награды в аккаунте игрока за хорошую игру персонажем, и в их выдачу должны быть вложены усилия.
  - Ожидается, что вы будете проявлять определенный уровень профессионализма в этой роли, аналогичный исполнительному офицеру морпехов.

  Если вы ксеноморф, атакующий на борту военного корабля (Альмайер), [color=#ff0000]запрещено атаковать недавно появившихся игроков в крио до угона, дайте им шанс экипироваться, прежде чем вы нападете на них![/color] Достаточно будет избегать крио-комнат, если только морпехи не используют их в качестве укрытия.
</Document>
